
\medskip

%Dans chaque cas, dire si l'affirmation est vraie ou fausse. 
%
%\textbf{Justifier vos réponses.}
%
%\medskip
 
\textbf{Cas 1 }: %À l'entrée d'un cinéma, on peut lire les tarifs ci-dessous pour une place de cinéma.

%\begin{center}
%\begin{tabularx}{0.45\linewidth}{|l X|}\hline
%\multicolumn{2}{|c|}{Tarif d'une place de cinéma :}\\ 
%Plein tarif :					& 9,50~\si{\EuRo}\\ 
%Enfants ($- 12$ ans) :	& 5,20~\si{\EuRo}\\
%Étudiants :					& 6,65~\si{\EuRo} \\
%Séniors :						& 7,40~\si{\EuRo} \\\hline
%\end{tabularx}
%\end{center}
  
\textbf{Affirmation 1 }: % Les étudiants bénéficient d'une réduction de 30\,\% sur le plein tarif.
 30\,\% de 9,50 représentent $\dfrac{30}{100} \times 9,50 = 2,85$
\si{\EuRo}{} de réduction soit un prix de $9,50 - 2,85 = 6,65$~\si{\EuRo}. L’affirmation est vraie.

\medskip
 
\textbf{Cas 2}: %$a$ et $b$ désignent des entiers positifs avec $a > b$ 

\textbf{Affirmation 2 } : %PGCD$(a ; b) = a - b$.
Un contre-exemple : avec $a = 3$ et $b = 1$ : on a PGCD$(3~;~1) = 1$ et $3 - 1 = 2$. L’affirmation est fausse.
\medskip
 
\textbf{Cas 3 }: %$A$ est égale au produit de la somme de $x$ et de $5$ par la différence entre $2x$ et $1$. $x$ désigne un nombre relatif. 

\textbf{Affirmation 3 }: %$A = 2x^2 + 9x - 5$. 
$A = (x + 5)(2x - 1) = 2x^2 - x + 10x - 5 = 2x^2 + 9x - 5$. L’affirmation est vraie. 
\bigskip

